
CITY HUNTER

ISBN 	 	
全35巻 	

定価  
380円前後 	

初版  
1986年～  


**登場人物**

- 冴羽獠・・・過去の詳細は不明だが、超一流のスナイパー。暗殺からボディーガードまで、超法規的な仕事を成し遂げる。が、その正体はただのもっこりスケベ。  
  冴羽獠・・・他的过去细节不详，但他是一个顶级的狙击手。 从暗杀到保镖，他都做过。 但他真的只是一个笨重的臭皮囊。

- 槇村香・・・獠の親友槇村の、血のつながりのない妹。兄の死後、獠のパートナーとなる。  
  槇村香・・・獠最好的朋友槇村的妹妹，与他没有关系。 他哥哥死后，她成为他的伙伴。  

- 野上冴子・・・警視庁の刑事で、父は警視総監。獠とは「一発」の貸し借りでいつももめるが、うまく帳消しにしている。妹が四人。  
  野上冴子・・・首都警察厅的一名侦探，她的父亲是警察局长。 她和獠总是为 "一拍即合 "的借贷问题争论不休，但他们还是设法解决了这个问题。 她有四个妹妹。  

- 海坊主・・・本名伊集院隼人。獠とは戦場で敵同士で、エンジェルダストで正気を失っていた獠によって、目に一生ものの傷を負う。獠の親友でありライバル。  
  海坊主・・・他的真名是伊集院隼人。 他和獠是战场上的敌人，当獠在天使之尘中失去理智时，他的眼睛留下了终身的伤痕。 他是獠的最好的朋友和对手。  


**紹介**

    北条司の名を一躍有名にした作品。キャッツアイに続いてアニメ化され、映画化もされた。ジャッキーチェンによる実写版もある。  
    这部作品使北条司名声大噪。 在《猫眼》之后，它被拍成了动画，也被拍成了电影。 还有一个成龙的真人版。  

    この作品が掲載された1980年代後半から90年代前半は週刊ジャンプの黄金期で、ドラゴンボールを代表とするヒーローものがはやっていた。熱烈なファンの間で連載再開の声が後を絶たないのは、最近の週刊ジャンプでヒーローものがほとんどないことも一因だろう。  
    从20世纪80年代末到90年代初，当这部作品出版时，是《周刊Jump》的黄金时代，英雄故事，如《龙珠》，很受欢迎。 如今《周刊Jump》中很少有英雄故事，这可能是有这么多热心的粉丝呼吁恢复该系列的原因之一。

    初めはシリアスが強調されていたが、のちにもっこりを中心としたギャグの要素と半々になり、バランスが取れた作品に仕上がっている。ギャグとシリアスの両立という北条作品の基本的支柱はこの作品により完成されたと言っていいだろう。  
    起初，强调了故事的严肃性，但后来，以来一发为中心的插科打诨元素被分成了五五开，从而形成了一部平衡的作品。 可以说，北条作品的基本支柱，即插科打诨和严肃性之间的平衡，在这部作品中得以完成。

    （敬称略）

    ちなみに・・・第1巻の初版が出された1986年の1月は、わたくし隊長りっくすはまだ小学3年生ですよ。リアルタイムで見ていた中高生はもう20代半ばから三十路突入・・・時代の流れを感じますなあ～。  
    顺便说一下......当第1卷的初版于1986年1月出版时，我，队长，还在读三年级。 追连载的初中和高中学生已经是二十几岁或三十几岁的人了......我能感觉到时间的流逝。


トップページへ戻る
Copyright 1996-2003 Rix All rights reserved.
Privacy Policy & Site Info.
